{
    "9876543-20-7-1": {
        "nombre": "Botero, Beto",
        "dni": "9876543",
        "fechaEv": [
            "2020",
            "7",
            "1"
        ],
        "antecedentes": "El Sr. Botero concurre a derivado por el Dr. P\u00e9rez para la realizaci\u00f3n de una evaluaci\u00f3n cognitiva completa que permita conocer su perfil neuropsicol\u00f3gico actual. El paciente refiere la presencia de cefaleas a repetici\u00f3n y en Diciembre de 2018 present\u00f3 episodio de cefalea de m\u00e1xima intensidad con evidencia de sangrado aneurism\u00e1tica y posterior realizaci\u00f3n de clipado. En Septiembre de 2019 refiere que present\u00f3 un nuevo episodio de cefalea y se evidenci\u00f3 nueva formaci\u00f3n aneurism\u00e1tica por desplazamiento del clip presentando vasoespasmo y hemiparesia izquierda. El paciente realiza rehabilitaci\u00f3n en IMAR de La Plata. Cuando se indaga por s\u00edntomas cognitivos a trav\u00e9s de un cuestionario neuropsicol\u00f3gico espec\u00edfico, la esposa refiere como \u00fanico s\u00edntoma dificultades en la articulaci\u00f3n de las palabras. Cuando se indaga por s\u00edntomas an\u00edmicos y conductuales, la esposa refiere s\u00edntomas de ansiedad y problemas en la conciliaci\u00f3n del sue\u00f1o.\nEl paciente realiz\u00f3 sus estudios primarios y secundarios con buen rendimiento. Luego continu\u00f3 su formaci\u00f3n acad\u00e9mica como docente, ocupaci\u00f3n que desempe\u00f1\u00f3 a lo largo de su vida y hasta la actualidad.\nComo antecedentes m\u00e9dicos de relevancia refiere cirug\u00eda bari\u00e1trica en el a\u00f1o 2018. No se refieren antecedentes familiares. Actualmente se encuentra medicado con sertralina, pantoprazol y clonazepam.",
        "conclusion": "En la presente evaluaci\u00f3n cognitiva se observaron valores normales esperables para su edad y nivel de educaci\u00f3n formal en la totalidad de los dominios cognitivos evaluados, incluyendo la atenci\u00f3n, las funciones ejecutivas, la memoria, el lenguaje y las habilidades visuoconstructivas. \u00danicamente se observaron leves fallas atencionales, presentando labilidad del recuerdo frente a material distractor.Se sugiere correlacionar los presentes hallazgos con el resto de la cl\u00ednica del paciente y con el resultado de los estudios complementarios que se consideren pertinentes (RMN). "
    },
    "8487610-20-7-23": {
        "nombre": "Calequek, Jos\u00e9",
        "dni": "8487610",
        "fechaEv": [
            "2020",
            "7",
            "23"
        ],
        "antecedentes": "El Sr. Calequek es derivado por el Dr. Butera para la realizaci\u00f3n de una evaluaci\u00f3n cognitiva breve que permita conocer su perfil neuropsicol\u00f3gico actual. La presente evaluaci\u00f3n se realiza de manera virtual dado el aislamiento social obligatorio vigente al momento de la evaluaci\u00f3n. Como motivo de consulta, tanto el paciente como su esposa \u2013quien lo acompa\u00f1a durante la entrevista inicial-, refieren diagn\u00f3stico de Enfermedad de Parkinson de seis a\u00f1os de evoluci\u00f3n. El cuadro sintomatol\u00f3gico habr\u00eda comenzado con movimientos involuntarios y dolores frecuentes en sus miembros superiores. Actualmente presenta, adem\u00e1s de esto, hipofon\u00eda, tendencia a arrastrar sus miembros inferiores y marcado enlentecimiento motor. Desde hace un mes y medio, su esposa reporta observar un retroceso en su cuadro de base, not\u00e1ndolo aislado, con \u00e1nimo fluctuante, desganado y con problemas en el control de esf\u00ednteres. En cuanto a s\u00edntomas cognitivos actuales refieren olvidos de eventos recientes, de lo que le comentan y de lo que est\u00e1 por hacer. Asimismo, reportan tendencia a la distracci\u00f3n, dificultades para concentrarse, p\u00e9rdida del hilo de las conversaciones, marcada tendencia a la distracci\u00f3n, desorientaci\u00f3n temporal frecuente y tiempo de respuesta lento. Dichos s\u00edntomas habr\u00edan comenzado hace aproximadamente dos a\u00f1os de forma gradual, llegando con el paso del tiempo a impactar en su desempe\u00f1o cotidiano. \nNo refieren antecedentes m\u00e9dicos ni familiares de relevancia. Actualmente se encuentra medicado con benserazida. ",
        "conclusion": "En la presente evaluaci\u00f3n cognitiva se observaron fallas a predominio ejecutivo-atencional con impacto en la memoria. As\u00ed, en la atenci\u00f3n present\u00f3 fallas en la capacidad de mantener la informaci\u00f3n en la mente disponible para su manipulaci\u00f3n (memoria de trabajo) e impresion\u00f3 enlentecido.En la memoria se observaron fallas en la evocaci\u00f3n a largo plazo de informaci\u00f3n previamente adquirida, en el contexto de un almacenamiento conservado, lo cual indicar\u00eda conservaci\u00f3n aparente del almacenamiento e interferencia de fallas ejecutivo-atencional m\u00e1s que un perfil amn\u00e9sico per s\u00e9.En el lenguaje present\u00f3 dificultades en pruebas de fluencia verbal sem\u00e1ntica y fonol\u00f3gica. Por otra parte, se observ\u00f3 leve hipofon\u00eda, disartria y un volumen disminuido en su lenguaje espont\u00e1neo. En las habilidades visuoconstructivas se observaron fallas en la copia de una figura compleja y en la construcci\u00f3n de un reloj. Asimismo, se observ\u00f3 micrograf\u00eda. Cabe destacar que la presente evaluaci\u00f3n se realiz\u00f3 en contexto de una desorientaci\u00f3n temporal parcial por parte del paciente, no logrando referir el mes, la estaci\u00f3n ni la fecha exacta en la que nos encontr\u00e1bamos. El perfil cognitivo descripto se corresponde con un deterioro cognitivo a predominio ejecutivo atencional que impacta en otros dominios cognitivos. Cuando se analizan los resultados antes descriptos, ha de tenerse en cuenta que el n\u00famero de a\u00f1os de instrucci\u00f3n formal del paciente puede haber influido en la presente evaluaci\u00f3n haciendo que las dificultades aparenten una mayor severidad de la que en realidad tienen. Sin embargo, las mismas parecen exceder lo esperado para su nivel de instrucci\u00f3n. Se sugiere correlacionar los presentes hallazgos con el resto de la cl\u00ednica del paciente y con el resultado de los estudios complementarios que se consideren pertinentes (RMN). Asimismo, se sugiere la participaci\u00f3n del paciente en sesiones de estimulaci\u00f3n cognitiva con el objetivo estimular las funciones cognitivas conservadas y compensar las dificultades descriptas."
    }
}